CDR成港交所對手 史美倫：港應自強

星島日報

【星島日報報道】新任港交所（388）主席史美倫昨天會見傳媒時指出，內地推出中國預託證券（CDR）計畫，無疑會令港交所在爭取新經濟股上市方面，多了一個競爭對手。不過，她強調香港應該增強本身競爭力，而不是寄望其他市場停止發展。史美倫說將會在五月中到北京，拜會中國證監會等對口機構，至於中港在爭取新經濟股上市方面如何分工合作，將會是其中一個議題。

內地現時尚未透露CDR計畫的詳情，但爭取在美國上市的新經濟股回流A股市場，市場估計是計畫的主要目標。史美倫昨天表示，以往不少新經濟股赴美國上市，而在CDR計畫日後推出之後，香港毫無疑問將面對多一個競爭對手。至於哪個地方的市場最受新經濟企業歡迎，是由企業管理層自行決定，而香港可以做的，是提高自己的競爭優勢，自強不息，不能寄望其他市場停下腳步。

被問及到北京拜會中證監等部門之時，會否談及在新股上市方面，中港市場如何有各自的定位及分工，史美倫回應說「一定會傾，但不是一次開會就可傾完。」她補充說，一向相信要在互惠互利的情況之下，才可達成共識，不可能只有香港得益，而按以往中港合作的成功經驗，中央對香港有很多幫助，但香港也作出很多貢獻。

至於新加坡亦計畫透過非同權爭取新經濟股上市，史美倫說香港股市的規模較新加坡大，在這方面香港仍有競爭優勢。

港交所昨天開始接納同股不同權以及無收入生物科技公司申請上市，史美倫形容，是過去二十多年以來最大的改革。她說今次上市改革涉及的不明朗因素，較90年代爭取H股來港上市更大，當年至少知道首批H股有幾多間，但現時難以知道有幾多非同權以及生物科技公司上市。她說有些未有收入的生物科技公司無疑風險很高，但容許這類公司掛牌，亦是為了回應市場訴求，她呼籲投資者需要衡量本身能夠承受的風險。

港交所引入新經濟股份的計畫，在市場上一直存在很多爭論，史美倫認為，新事物難免惹來懷疑聲音，就正如當年引入H股也有非議，但爭取合資格公司來港上市，擴大市場規模是大勢所趨。港交所未來亦會留意東南亞以及一帶一路沿線的發展機會，包括爭取當地有潛質的公司來港上市。